---
extends: _layouts.answer
section: content
title: О чем Коран?
date: 2024-09-18
description: Основной источник веры и практики каждого мусульманина.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-7.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 594830
---

Коран, последнее богооткровенное слово,, является основным источником веры и практики каждого мусульманина. Он рассматривает все темы, волнующие человека: мудрость, доктрина, поклонение, сделки, закон и т. д., но его основная тема — отношения между Богом и Его созданиями. В то же время он дает руководящие принципы и подробные учения для справедливого общества, надлежащего человеческого поведения и справедливой экономической системы.

Обратите внимание, что Коран был явлен Пророку Мухаммеду {{ $page->pbuh() }} только на арабском языке. Поэтому любой перевод Корана, будь то на английский или любой другой язык, не является ни Кораном, ни версией Корана, а лишь передачей смысла Корана. Коран существует только на том арабском языке, на котором он был явлен.
